馬丁肥彭之鋒林榮基 赴美國會聽證會

美國國會將於香港時間今晚9:30召開聽證會，就香港主權移交20年落實「一國兩制」情況，邀請前港督彭定康、民主黨創黨主席李柱銘、香港眾志秘書長黃之鋒、以及曾「被失蹤」的香港銅鑼灣書店前店長林榮基作證，到時《蘋果》網站將進行文字直播。由於美國國會已重提《美國－香港政策法》，預計今次聽證會將對重啟有關法案有重大影響。美國國會則在YouTube進行視像直播（網址：
)。

今次美國國會以「主權移交20年，香港模式能否持續？」作聽證會主題，由香港時間今晚9點半至11點半舉行。由於美國共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）早前保障重提香港人權與民主的《美國－香港政策法》，今次聽證會被視為有關法案的前奏。

目為已身在美國的黃之鋒，前日在美國智庫「傳統基金會」發表演說，黃會後接受美國之音訪問時指，香港的「一國兩制」已不復存在，「一國兩制已變成一國1.5制，所以我們非常擔心最後會變成一國一制，就是中國大陸跟香港是沒有分別。」

李柱銘出訪美國前接受《蘋果》訪問，表明此行將向美國國會全面反映香港情況，包括之前特首選舉及政改問題，又相信美國特朗普政府仍會支持香港民主發展，因為美國亦希望中國是一個民主開放國家，當然中國不可能立即有民主，但透過支持香港民主，可促成中國逐步走向民主開放道路，所以他認為美國支持香港普選立場，不會因特朗普上台而改變。

另外，早前林榮基在台灣接受自由亞洲電台專訪，並對今年3月前往中國訪友時，遭中共以涉嫌危害國家安全活動為由拘禁失蹤的台灣民進黨前黨工李明哲表示關注，很遺憾未能和李明哲妻子李淨瑜見面，並稱贊成李淨瑜高調尋夫的做法，他希望告訴李淨瑜，不用擔心李明哲會受傷害，因為傷害他對中共沒有好處，只會招來更多抗議和示威。林榮基相信，李明哲目前被關押地點仍然成謎，更遑論家屬探視，目前處於「與世隔絕」狀態。林榮基又批評，台灣政府至今對事件「太小心」，認為台灣當局應以人權角度，向中共爭取釋放李明哲。

Live

live

我有睇到呢段LIVE,可惜英文差聽唔明

頭先講 中港兩地GDP 比例轉變

好sad

努力下聽下先!

岩岩主要講

中共會keep住利用香港搵錢

肥彭:

唔相信任何國家會幫助香港成為獨立狀態

岩岩隱約聽到肥彭贊緊香港

因為涉及極大風險

U no gun真係同人溝通到？

條友當面俾高帽肥彭戴

香港根本依家冇條件去同北京有咩傾
就好似比件痴女揸住你條賓周係咁chok 話要你d精咁

啲歸英派死咗去邊

G phone 講野喇

讀犒 點睇

咁同出醜比... 讀稿好過

讀稿好多人都會，問題係啲文筆仲係成個中學生咁
又難聽

肥彭

time is our side ?
真係嗎?

at least for him I guess

加埋一口氣講水蛇春咁長

其實點解美帝會搞呢次聽證會!

玩咁大

more

不過唔好理佢左唔咗膠，搵唔搵美國

不過佢有辦法令自己出現係呢啲場合，令國際層面留意吓香港，幫香港講吓嘢都係好嘅

不過有佢講冇人講真係

柱銘氣場好大

希望李柱銘唔好又播大中華毒
雖然佢英文講野明顯好好多

口音都唔同d

彭定康講左乜

聽咗佢最後~30分鐘，9up多

記得其中一個point：冇國家會致辭港獨，不過港獨搞到中國好難畀民主香港
（大概係咁，唔記得喇 ）

忍唔住係咁望李柱銘鼻窿粒野

唔講英文

個翻譯啲英文都唔係好好
講真，英文唔掂真係好影響外國人理解香港嘅情況

無論我地幾唔滿意佢地，美國都係信呢班友呀

點解唔可以直接由翻譯讀成篇英文稿出黎
搞到而家講幾句又停一停

而家唔俾佢再翻譯定到Q&A環節?

要去投票

Chairman要去投票，陣間再繼續

有冇解釋點解唔俾佢用翻譯?

無話唔俾喎

lm

整個兩國三制

睇支那做得好定美利堅做得好

重新開波

然後沒有了…

個Mr. King淨係想講錢講data

宜家講緊個 Cotton 好似識啲嘢

聽到佢用Hongkonger已經加50分

Mr Cotton 係咪話香港事務定 joint declaration嘅執行唔係淨係中國內部事務，係國際事務之類？

聽完唔記得

G Phone會唔會太廢 問題靠曬李柱銘頂

唔係去咗搭飛機喇咩

係 趕飛機去多倫多

20歲靚仔算係咁啦

都走咗，答咩問題
未走果陣rubui問問題都係gphone 自己答嘅

覺唔覺ellen講野有d廢
純粹個人感覺

rubio 宜家講緊究竟美國做呢啲聽證會究竟有冇用
我覺得佢真係想做啲其他行動，唔係淨係開聽證會

希望佢真係可以推得成Hong Kong Human Rights Act

希望啦，唔好得個講字

呢條法案基本上遲早都會過

今次個hearing就係為之後推human act鋪路

結果美國信而且又做到野既都係大中華膠